新手選機一問

最近想學玩單反
有三部機考慮緊
(1) canon 77D 18-135
(2) canon 80D 18-135
(3) canon 200D 18-55
之前用過單反影相 入坑係因為想質素高啲
同埋想玩下淺景深呢啲單反擅長做嘅野
Budget 預8000樓下 包埋機身同鏡
新手黎講邊部會適合啲
見77D 好似對焦快啲 但80D 好似中階機抵啲
買第一部機主要想雜食 影景同影人都得
各位ching有咩意見 thank you very much

80d

三部入面77d最抵玩
樓主淨係考慮canon? 個人認為apsc單反nikon好d

自己啲朋友用邊間廠就買個間啦

(2)或(3)

80d + 50mm f1.8 stm

有朋友話一係80D 一係直上6D2
但係作為新手 直上6D2好似會學少左野
大家建唔建議直上6D2?

有錢就直上 唔會學少左野
肯學慢慢最後一樣要升